%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[10pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  Vecteur directeur d'une droite
\end{center}

Le but de l'activité est de trouver un lien entre vecteurs et droites, et des propriétés qui en découlent.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick]
      \draw[dotted,color=gray] (-4,-1) grid (5,3);
      \draw[] (-4,0) -- (5,0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,3);

      \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
      \draw (1,0) node[below]{$I$};
      \draw (0,1) node[left]{$J$};

      \draw[blue,ultra thick](-3, -1) -- (5, 3);
      \draw(-1, -.7) node[above left]{$D_1$};

      \draw[red, ultra thick](3, -1) -- (3, 3);
      \draw(3, 3) node[below left]{$D_2$};

      \draw[brown, ultra thick](-3, 3) -- (5, {1/3});
      \draw(1, 2) node[above left]{$D_3$};

      \draw[green,ultra thick](-2, -1) -- (-2, 3);
      \draw(-2, 2) node[below right]{$D_4$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}
      \item Donner la forme des équations des droites $D_1$ à $D_4$ (écrire les réponses dans le tableau de la question suivante).
      \item Pour chacune des droites $D_1$ à $D_4$, choisir arbitrairement deux points distincts $A$ et $B$ sur la droite, et lire les coordonnées du vecteur $\vecteur{AB}$. On appelle un tel vecteur un \emph{vecteur directeur} de la droite.
        \begin{center}\begin{tabular}{c|c|c}
            Droite & Équation & Vecteur directeur \\
            \hline
            \hline
          $D_1$ & & \\
            \hline
          $D_2$ & & \\
            \hline
          $D_3$ & & \\
            \hline
          $D_4$ & & \\
        \end{tabular}\end{center}
      \item Quel lien peut-on remarquer entre ces vecteurs et la forme des équations correspondante ? Proposer une conjecture.
      \item Application : Quelle est la forme de l'équation d'une droite de vecteur directeur de coordonnées $\left( -2;1 \right)$ ? Même question pour $\left( 0,5 \right)$ ?
    \end{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}

      \item Tracer une droite parallèle à $D_1$, et un représentant d'un vecteur directeur correspondant. Quelle est la relation entre ces vecteurs directeurs ?
      \item Proposer une conjecture : \emph{Deux droites sont parallèles si et seulement si \ldots}.
      \item Application : Les droites de vecteurs directeurs de coordonnées respectives $\left( 4;5 \right)$ et $\left(3;2  \right)$ sont-elles parallèles ? Même question pour $\left( 0;2 \right)$ et $\left( 0; -3 \right)$. Même question pour $\left( 3;4 \right)$ et $\left( -9; -12 \right)$.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
